'\" t
.\"     Title: expiry
.\"    Author: Julianne Frances Haugh
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 17.05.2017
.\"    Manual: Dienstprogramme f\(:ur Benutzer
.\"    Source: shadow-utils 4.4
.\"  Language: German
.\"
.TH "EXPIRY" "1" "17.05.2017" "shadow\-utils 4\&.4" "Dienstprogramme f\(:ur Benutzer"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NAME"
expiry \- \(:uberpr\(:uft die Regeln f\(:ur den Verfall des Passworts und setzt diese um
.SH "\(:UBERSICHT"
.HP \w'\fBexpiry\fR\ 'u
\fBexpiry\fR \fIOption\fR
.SH "BESCHREIBUNG"
.PP
Mit der Option
\fB\-c\fR
\(:uberpr\(:uft der Befehl
\fBexpiry\fR
den aktuellen Status des Verfalls des Passworts\&. Mit der Option
\fB\-f\fR
werden die notwendigen Ver\(:anderungen umgesetzt\&. Er kann von normalen Benutzern aufgerufen werden\&.
.SH "OPTIONEN"
.PP
Die Optionen, die vom Befehl
\fBexpiry\fR
unterst\(:utzt werden, sind:
.PP
\fB\-c\fR, \fB\-\-check\fR
.RS 4
\(:uberpr\(:uft den Verfall des Passworts des aktuellen Benutzers
.RE
.PP
\fB\-f\fR, \fB\-\-force\fR
.RS 4
erzwingt den Wechsel des Passworts des aktuellen Benutzers, falls dieses abgelaufen ist
.RE
.PP
\fB\-h\fR, \fB\-\-help\fR
.RS 4
zeigt die Hilfe an und beendet das Programm
.RE
.SH "DATEIEN"
.PP
/etc/passwd
.RS 4
Informationen zu den Benutzerkonten
.RE
.PP
/etc/shadow
.RS 4
verschl\(:usselte Informationen zu den Benutzerkonten
.RE
.SH "SIEHE AUCH"
.PP
\fBpasswd\fR(5),
\fBshadow\fR(5)\&.
